廠商聯合會：若剩餘貨品徵稅業界將大受影響

【Now新聞台】商務及經濟發展局局長邱騰華與多個商會會面，他指商界對美國加徵關稅表示遺憾，認為只會造成雙輸局面，政府會繼續提供支援協助業界應對中美貿易戰。廠商會表示，若剩餘未課稅商品亦被徵稅，內地設廠的商家將大受影響。

多個商會代表到政府總部開會商討中美貿易戰最新發展。

商務及經濟發展局局長邱騰華會後表示，美國調升關稅最終會轉嫁到美國消費者是雙輸局面。

邱騰華指商界已做好準備，包括另覓內地以外的貨源或生產地，商界指美國若進一步向所有貨品徵稅，影響會很大。

其實點解一定會係雙輸？
美國佬唔同支那買貨
大可以由其他國家買
最多比貴dd，但質素一定好撚過支那呀
過渡期黎姐，
但支那無左咁多人買貨
支那廠係咁執
點睇都淨係得支那輸掛？

唔好賣俾佢地，餓死美國人

你以平民角度睇, 買野一定揀最平
所以點解鄰國比人叫血汗工廠, 佢地係將利潤減到最低去贏個市場返黎
好似小米咁一部手機只賺1-2$

戇鳩，有冇聽林鄭講架，對香港影響輕微呀！